<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Afonso&#39;s Garbage Dump (Set Me on Fire)</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Afonso&#39;s Garbage Dump (Set Me on Fire)</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 May 2025 11:08:24 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Se Queres Paz, Prepare-te Para A Guerra</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sequerepazpreparateparaaguerra/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 11:08:24 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sequerepazpreparateparaaguerra/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;se-queres-paz-prepare-te-para-a-guerra&#34;&gt;Se Queres Paz, Prepare-te Para A Guerra&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Provérbios antigos têm esta magica de invocar sabedoria que foi testada ao longo do tempo. &amp;ldquo;Si vis pacem, para bellum&amp;rdquo; é um destes provérbios. Traduzido do latim, significa &amp;ldquo;Se queres paz, prepara-te para a guerra&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Após ler um &lt;a href=&#34;https://www.ft.com/content/b9396112-585a-4f7e-9628-13d500c99d93&#34;&gt;artigo sobre a guerra na ucrânia&lt;/a&gt;, coisa que raramente faço, apercebi-me do quão prejudiciais, embora fruto de boas intenções, são algumas das ideias que nos põem na cabeça desde crianças.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Madrinha De Guerra</title>
      <link>http://localhost:1313/shortstories/madrinhadeguerra/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 15:29:26 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/shortstories/madrinhadeguerra/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;madrinha-de-guerra&#34;&gt;Madrinha de Guerra&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante a Guerra colonial, um certo casal conheceu-se trocando correspondência. Nessa altura existia uma coisa muito salazarenta conhecida como &amp;ldquo;madrinhas de guerra&amp;rdquo;. A ideia era as madrinhas fortalecerem a moral dos soldados em serviço e ajudarem as suas famílias. E, por preços relativamente baixos ou até mesmo de graça, os soldados afilhados podiam enviar correspondência às suas madrinhas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Homem deste casal foi soldado em Angola, onde lutou. Foi enviado para lá ilegalmente com apenas 17 anos, impelido pela sua família que procurava uma vida melhor. Em Portugal continental, desde tenra idade, passara a sua vida a comer batata com couve ao almoço e couve com batata ao jantar. Só se comia carne naquela casa quando alguém estava muito doente ou quando a galinha estava muito doente. E doces, só no dia de Páscoa, quando o nosso senhor ressuscitava. De entre duas dúzias de filhos, foi um da minoria que sobreviveu à miséria e à fome, sem, contundo, não escapar à ocasional visita às portas da morte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem Revoltado Demasiado Parvo Para Não Querer Dançar</title>
      <link>http://localhost:1313/shortstories/jovemrevoltado/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 15:27:48 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/shortstories/jovemrevoltado/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;jovem-revoltado-demasiado-parvo-para-não-querer-dançar&#34;&gt;Jovem Revoltado Demasiado Parvo Para Não Querer Dançar&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;São oito da manhã numa quinta-feira. Vou ter aula de educação física&#xA;e, dentro de vinte minutos, está a campainha a tocar. Resta-me apenas&#xA;mais um ano e pouco para não ter que aturar esta campainha, mas o&#xA;reflexo pavloviano ficará para a vida&amp;hellip; A maior parte da turma foi&#xA;numa visita de estudo, mas ficou gente suficiente para ainda termos&#xA;aulas &amp;ldquo;normais&amp;rdquo;. Tinha alguma coisa a haver com pedra ou calhaus, não&#xA;sei bem. Como não sou de biologia e geologia, não podia ir. É&#xA;engraçado como no ano passado nunca tivemos direito a visitas de&#xA;estudo e, depois de fazermos tanta birra para pudermos ter direito a&#xA;uma, só metade da turma pode ir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>aboutme</title>
      <link>http://localhost:1313/aboutme/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 15:02:58 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/aboutme/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;sobre-mim&#34;&gt;Sobre mim&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Afonso Ribeiro, Algarvio, especificamente do sotavento. Essa é a minha pátria.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Margem Sul é a melhor margem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acho que o resto é obvio pelo que estiver por este blog.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Go To Your Local Market</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/gotoyourlocalmarket/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 15:36:47 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/gotoyourlocalmarket/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;go-to-your-local-market&#34;&gt;Go To Your Local Market&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;For the last two months I’ve switching from going mostly to my nearest supermarket to the local market. This has been one of my best recent decisions and I expect to carry this through the rest of my life. Not only has it cut the time I had to walk to the nearest supermarket, it also made me save some amount of money while getting much better products.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
